(短文) 停課中的交友APP

前言：
點解會係一篇短文？因為我都只係斷斷續續玩左一個月，所以其實都無咩好寫。如果各位入黎係想聽甜故，學點樣flirt女女，或者聽我點樣約女女出街，咁就可以出翻去先。因為我都係毒撚一名，而且以上所講嘅野都無發生過。

毒撚啊毒撚，不如我打個飛機之後早啲訓啦，無特別故事咁仲學人寫乜尻故，連登仔秒秒幾百萬上落，得閒聽你個死毒撚內心獨白？只因呢一個月嘅交友app經驗，令我有啲啲反思，我本身當日記咁寫下，反正停課無聊無野做而且我本身都係一個係一個好渴望同人分享生活事嘅人，但一黎呢個話題有啲尷尬，二黎毒毒已經無乜朋友所以就同連登上嘅大家分享下！唔期望大家中意，大家可以當我係放負撚，關懷一下放負撚

順帶一提，大家應該都留意到我文筆唔係好好，講野1999咁，請見諒因為毒毒就係會口齒不清。 不過題外話，細路我僥幸係DSE中文作文有5**，但本身作文係超級垃圾(理科人)，所以dse中文真係好靠運。

利申：無幫交友APP賣廣告，真實用家體驗。本身已經無乜係連登開post，有錯屌得細力啲 仲有為防止被起底，有啲數字/名字/興趣會改少少

最後，大家停課加油，希望大家都係呢個悠長嘅zoom學習之旅找到樂趣！

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

大家想我用書面語定用廣東話寫

：廣東話 for sure
：書面語 for sure

P牌評唔到
廣東話 thanks

一 。又一日

我叫阿強，一個普通嘅大學生。你可以話我係普通，因為我真係平凡到，毫無自己嘅特色或長處；但有更多人會話我呢類人唔係普通，咁係咩呢？就係摺友！因為大家覺得時下‘普通’嘅大學生，一定係BJMF （搏盡無悔）。正如五大訴求缺一不可，大學五件事都缺一不可！而我大學五件事做過乜？讀書GPA已說明一切，Hall太chur不了，上莊自己出錢不了，拍拖我想但現實同我講不了，返Part Time...如果私補都計在內咁都係嘅！就好似政府回應左五大訴求其中一個，我大學五件事都勉強叫做左其中一樣，仲要係做唔足玩文字遊戲

因為本人走堂成性，所以一開始我都以為：停課與否，同我生活都無乜大關係，反正本身都唔返學，學校又無hall無莊等等嘅野要我翻去，自己一個在家學習更開心。我當時覺得自己特別清高，見大家係IG連登係咁話悶悶悶，我以為自己好似中國打貿易戰咁，又贏了！因為我自以為自己係不怕悶的男人！而結果係點？我用我嘅日記同大家講

一月二十日 （晴）開Sem日
今日終於開Sem，呢個Sem一定要努力讀書！相信政府！唔會停課！
一月二十五日 （晴）新年假第一日
開左幾日學就放新年假！正！
一月二十九日 （晴）
停課了！不過唔緊要！生活如常！反正上個Sem都不斷走堂，最多今個Sem都自學姐！
二月二日 （晴）
停課的第X天。今日毒留在家，完！
二月三日 （晴）
停課的第X天。今日毒留在家，完！
之後每日嘅日記，都同二月三日一樣...

停課時每日流程大約係：起身食野打機訓晏睇劇食dinner再打機跟住再睇劇最後訓覺。無錯，你會留意到，其實係無讀書呢一Part，畢竟GPA都...（講笑，因為個一排啱啱開學無乜野做，有Project我都會出下力做嘅）。其實停課後，每日都好似將前一日複製貼上，毫無特別，一覺醒來後又過一日。混混噩噩咁又一日，可謂廢青生活。有人話，自由就像空氣，失去先懂得珍惜；今次可謂切身體會到，就算平日我走堂都會搵人出街玩下；走堂都會翻學校同朋友做Project。原來被逼困住係家，係好撚痛苦嘅事。當一個人悶，特別係Sem頭無野做多時間，自然就想搵新鮮感滿足自己空虛嘅心靈。有人會學樂器，有人會做下運動，而我做啲咩？就如標題所講啦。不過想法並不等於行動，而行動往往都係需要一條導火線，而對我黎講，個導火線就係...
係情人節啊屌！

高速入緊主線啦！堅持啊各位！
大家會唔會覺得太多廢話？第一次寫想聽下意見

俾首歌大家聽住睇（雖然文得好少）

完全演繹毒撚嘅心聲，係地鐵見到靚女就瘋狂FF。

有啲地方唔洗講咁多次
btw 推 快入主線

LM廣東話唔該

廣東話唔該
好有畫面 同我一模一樣

二。其實自己一個更開心？

老實講，我唔係特別渴求出pool嘅。大家唔好笑，我係真心嘅！最少我將自己同我係大學認識嘅朋友做比較，自己出pool嘅意慾真係無人地咁大。

我：開口埋口都係女女女，會唔會悶左啲？人生意義係自己搵出黎，唔應該由人地俾你！要識女，唔係你溝女，係提升自己，等女溝你！

（以上真實我同朋友對白，都係發自內心嘅）

不過，人非聖賢，人有七情六慾乃正常不過之事，此等念頭特別係大時大節出現。情人節見到IG post全部一對對，點忍？單身左十幾年（幾到尾），邊個唔想試下愛人同被愛嘅感受？對我黎講，最重要係個種得自己一個嘅孤獨感，或者有時見到自己Best friend陪女，會覺得自己係咪Lag behind？一開頭講過，我中意分享自己生活俾人聽，哪怕每一件小事都好，但現實朋友各有各忙，你會唔會搵仔無端端講埋呢啲廢UP？搵女嘅話，朋友圈子又唔多女仔朋友。呢種無朋友可傾訴嘅孤獨感，係推動我開始玩交友app嘅最大原因。

其實仲有一個原因嘅，就係我想同女仔練習下網上傾計，我覺得自己網上講野好悶，例如搵唔到個對話節奏，或者啲topic太表面等。現實對話反而會好少少（雖然毒撚都唔係話好talk得）。

理科人，不擅長咁多情感表達。做個小總結：
導火線？情人節
點解玩？ 50%好孤獨，想搵人傾計；30%練網上傾計；20%識女女
想出Pool？其實麻麻，因為老實講我唔太信網上交友會有咩好結果（價值觀不同唔好屌）

三。玩咩APP好

情人節後嘅第二日，我就開左App Store睇下有咩App玩下啦。

講少少背景先，咁本身我都有用開Dca_d嘅，個抽卡Function都接近用左成年（每日一次）。Dc_rd入面抽卡係要有自己相，而且要寫幾句關於自己嘅簡介。咁因為我係一年前玩，個時意慾真係唔係好大，所以啲自介全部都亂打（因為最少字數限制），張相只係求其係group photo crop自己個大頭出黎。咁身為連登中上樣180HKU做開gym嘅我，玩左咁耐總共match左十個人（利申咩人都send invitation，我仲要啱啱特登開翻App黎check）。計翻條小學雞數，一年365日當一半係女仔，180個入面有10個match。

但係玩Dcar_令我覺得，如果match到啲我識嘅人會好Kam，所以我決定左要玩啲唔洗相嘅App。無錯！你可以叫我弱者，或者柒頭(physically)！最重要係，不論係練網上傾計或者單純想R水吹，其實我都係唔需要知道對方個樣

所以呢，最後我第一個用嘅App，叫Mo_Chats。

四。M_nChats 1： 第一個match

老實講，呢啲Apps嘅match實在太多，數都數唔嗮。我所寫嘅，只係我對佢地有印象，憑我嘅有限記憶寫出黎。不過，有印象嘅只係非常少數，少數過少數派，更多數係match完得一兩句，甚至都無。我覺得有少少似大學，每個人都係過客，有啲人留一兩晚陪你傾計，但最終都會走，有人擺低一兩句以後就唔會再見到佢。

講講MonCha_s嘅背景先，呢個App比較多台灣人用。要做嘅野就係錄音留低一句，跟住加啲Tags黎形容你自己同埋興趣。我嘅內容大概係咁

錄音：呢排停課好悶啊！快啲搵我傾下計啦
#聊天 #不談色 #美劇 #運動 #校園生活

係我要講第一個有留低印象嘅Match之前，我其實在者之前已經Match左好幾個香港人，不過全部都係講得一句起兩句止。其實呢，好多人都話啲女唔應機或者hea復，當然有一部分係啦，不過我自己都好仆街，有時見覺得悶就直接hea復。因為我比較prefer嘅係即時對話（個人立場），唔係大家都幾個鐘之後先應一次機個啲，如果係咁點解唔寫信。我想大家頭幾次對話都盡量秒回。當然啦，如果每次都要秒回係好chur，不過我覺得頭個一兩日大家理論上完全唔認識大家，應該可以有無限話題可以講，最起碼嘅段時間係我好奇心最旺盛嘅時候。

而第一個match，係同我傾左一個通宵嘅... Sorry 我已經唔記得左佢叫咩名，三個禮拜前嘅事，而且只係傾得一晚，唔可以怪我金魚記憶啊。至於個晚講左咩？其實我都唔記得七七八八，勉強記得嘅野有佢讀緊中六，轉過校，但新學校讀得唔係咁開心，想係大學讀教育（利申：我大學都係讀教育，所以勉強都有少少話題）。最後佢邀請我做好友，跟住我無accept個邀請。

第一個Match基本上可以分做兩部分講
1. 點解唔繼續搵佢傾計？
最大原因係，我覺得佢講嘅野同我唔係咁啱Channel (利申我20歲)。可能係有少少代溝啦。例如佢會講佢中學嘅野，但其實我係無乜興趣。不過都唔係佢問題，畢竟如果我係中學生，要我講野話題都應該都係得中學生活。咁當然啦，我都有我自己中學趣事，但我又會覺得點解我要分享呢啲俾一個細過我嘅人。而且我自己覺得中學趣事係inside jokes，同翻我啲中同講當然有趣，但同一個陌生人講，就會變得好無聊。大家都無一齊經歷過呢啲野，who gives a fuck?

除左少少代溝，仲有我感覺（非常主觀）好多時我講緊一樣野，佢嘅回應唔係回應緊我，例如我話讀edu其實有啲悶，佢會直接問我有得再揀多次會讀咩科？當然我唔係話佢開呢個話題唔好，只不過俾翻少少transition，關心下我感受都ok掛

最後，我覺得有少少悶 因為好似關於佢嘅，要知嘅要問嘅背景資料都講得7788，共同興趣又無乜，所以最後決定無繼續傾。

2. 第一次Match到有咩感受啊？
老實講，係開心嘅！因為中學畢業後，甚至係讀緊中學嘅時候，都無乜同女仔可以傾通宵。不過呢，如果有留意，就會發現我呢一次match到，對話內容大多停留於表面，或者一啲fact嘅野，呢一樣都係我覺得點解我自己網上傾計唔勁，正正係因為我地好似狗察咁，互相查對方資料，round完資料就無嗮野講（關於呢一點，之後會有更多補充我對網上傾計嘅睇法轉變）當然啦，都可能只係大家只認識一日，未必去到咁deep。

不過無論如何，佢係我嘅第一次。好耐未試過同人傾通宵，呢種新鮮感更加令我想繼續玩App。最後，在此祝願呢位中六學生讀到自己想讀嘅科，考好DSE！

自己睇完都覺得呢段有啲悶
我唔知大家係咪expect我有咁多內心獨白，因為我本身只係想分享自己感受而唔係對話內容，不過如果大家想要多啲對話內容都可以講下，等我改改個思路！

樓主處女座？

五。M_nChats 2: 好好傾嘅女仔？

除左個中六女仔，斷斷續續都有好多人match到（因為我全部都Invite懶得睇佢地自介），不過大多數都傾一兩句，跟住一係我潛水一係佢潛水。而我都發現左，自己嘅話題唔係真係咁廣。雖然話想練下口才，但都唔係越級挑戰，年齡差距太大，可能人地係到搵對象，自然會ignore你；又或者學生妹想搵翻中學哥哥，所以唔理你等等。就算肯同你傾，以我嘅修行都跨越唔到呢個代溝。

所以我決定改一改自己個Intro：
錄音：呢排停課好悶啊！快啲搵我傾下計啦
#20歲 #大學 #聊天 #不談色 #美劇 #運動 #校園生活
只係多左自己歲數同埋大學，再加上而家開始我搵match會認真睇，睇下對方係咪讀緊大學先match

由此之後，所有match到嘅都係讀緊書歲數相近嘅。而我改完intro之後match到嘅第一個女仔（大約兩個星期前），好似同我幾好傾啵！

背景資料：女， Year 1，同一間大學，有上莊

知唔知少左啲咩？少左佢個名啊！無措！我又唔記得佢叫咩名，不過呢個女仔係之後都會出現，所以我地不如俾個名佢！

：Carrie
：Regina
其實呢個女仔幾好人，好過呢兩條八婆
未完

無錯我就係好多內心戲嘅處女座
點解估到

聽日繼續！疲倦了！

《論ff》

ff一字意指幻想，用於一些被世人覺得不可能發生的事件。有些人專用這字來壓榨「毒撚」，其實幻想是人之常情。人會因即將面對未知的事而產生一個假設，而這個假設充滿了個人思想色彩，可以是好可以是壞，好則作為預期；壞則作為一個心理準備。

說到尾幻想是個結果，你想得到預期中的結果，就努力去爭取。相反，不想實現與預期對立的結果，就要用盡一切方法去令到這件事不會發生。

很多人都是個過來人，但他們有沒有從中反省？

巴打加油

（教學） 就快孵嘅龍蛋應對方法

因為我都係
仲以為自己打

無錯！
毒唔毒唔係人地定義你，最緊要係自己點睇姐！多謝巴/絲打！

之前有一次見新識嘅friend第一日就估中我係處女座

續
截稿前投票俾Regina姐姐嘅得票率高達100% （1 vs 0），所以呢個女仔個名就係Regina啦！

Match完個中六女仔之後，過左大概幾日後，就match到Regina。佢係MonChats入面自介嘅錄音，係黎自一句我幾中意嘅歌詞。老實講，唱歌唔係話特別好聽，不過把聲的確幾得意。可能係因為啱啱先中學畢業，聲線依然帶有一份幼氣。最重要係無相睇得聲聽，令人有更多嘅幻想空間，就正如而家每個帶口罩嘅都係靚女一樣。曾經有人話男人好專一，因為佢地不論18歲定40歲都只係中意18歲後生妹妹。我唔肯定40歲係咪但20歲嘅我一定係！

咁Match到之後第一件事係做咩？當然係打開話題啦。之前係網絡睇過一篇文，有專家話第一句問人名應該要講左自己先：
Hello。我叫阿強啊。
Hello，你叫咩名啊？

正因為溝通係雙向嘅，而且先介紹自己都感覺上都比較大方得體，而我都聽從專家意見，結果個對話都幾順利地開始左。不過當然啦，老實講呢啲都係廢話，如果個女仔無心復你咁佢都係唔會理你。

Regina係一個好大學生嘅大學生。讀普通人讀嘅BA，Year 1少不了就當然要玩Ocamp同埋上莊，不過不論係前排反送中同埋疫情，其實佢嘅Year 1都好似得幾個月。

其實對話內容都無乜深度，講下Ulife又講下中學讀咩咁。有一段對話我覺得幾深刻嘅係
Regina: 你識唔識睇拼音？
我一開頭心唸咩料，係咪普通話拼音
Regina: 唔係啊係港女拼音😂
我：err都Ok嘅。唔係想寸你但你打字都幾慢😂 （利申佢本身筆畫撚）
我：不過而家好興港女拼音咩？我身邊都唔係好多friends用😂
Regina: ngo di boy ge frds doe wui yung ga bo （譯：我啲男仔朋友都會用架啵）
(特別鳴謝：)

咁為左令到件事無咁奇怪，咁我都之後用英文應翻佢（唔係港女拼音純英文不過grammar亂黎個種，例如: me too ah. I love lihkg brother!），而且我自己英文打字都會快少少。不過呢，第一個問題出現了，就係我本身個人都中意對話中派下膠，但用英文講野令我膠力大降。例如個話題係講緊大學ocamp發生嘅事，同一件事用中文講我有信心令到件事幾吸引人，不過用英文講我就變到有啲悶（都可能係個人本身悶）。

傾完第一晚，我就發現左有第二個問題出現了！儘管我想繼續同呢個女仔傾計，但傾完一晚之後再搵翻對方傾有啲難度。因為我地第一晚嘅話題係咁樣完結嘅：
我：Find me to blow water when you are bored la haha （譯：無聊搵我吹水啦哈哈）
Regina: Sureeeee. You too! （譯：當然！你都係！）

交友App來得快去得更快，傾完一晚第二日可以完全形同陌路人，就如721唔見人，過一晚都可以唔見人。咁到底第二晚我要點樣開始新嘅對話呢？無論點樣講都會好kam，而我選擇左最kam最膠嘅開場白
我： hey me bored laaaa =(

不過我自覺幾符合我形象嘅，夠嗮膠，不過結果佢個晚無理我。

正當我以為再見等於以後不見嘅時候，佢第二晚就應翻我一句。咁如是者，我地總共傾左三個通宵，大家都秒回，每日都4點訓，但之後可能開始大家都覺好奇心已經所剩無幾，而話題都就快講嗮。越黎越少野講之下，就變到大約每日一兩句，直到到今日為止（大約持續左10幾日，雖然我覺得就快連一兩句都唔會再講）。

呢個就係Regina嘅故事，係我第一個係交友app上面傾得最耐嘅一個。老實講，對佢留下嘅印象唔係特別深刻，一黎都比較耐以前嘅事，二黎佢都無咩比較特別嘅點。但點解仲堅持要每日講一兩句？可能正因為我都比較重情，咁難得認識左一個人，唔想話斷就斷。

不過唔緊要，每個人都只係大家嘅過客，如果用成個人生黎睇（雖然我先20歲），可能過多幾年中學朋友都已經唔會再特別聯絡；如果用今個停課假期黎睇，我地有三日吹水解悶，最起碼呢三日我地都令對方係沉悶嘅生活中找到一絲樂趣。

最後，祝Regina可以去到想去嘅exchange，啲莊務快啲搞掂，過到你理想嘅U-life！
仲有佢好似係連登用戶，勿相認，有怪莫怪。

呢篇我有組織下先打出黎，大家會唔會覺得好啲
比較多對話內容而唔係全部都係我內心戲，畢竟呢度都無人想知我點

Regina都中意音樂，而呢一首歌係佢分享俾我。
本身第一次聽覺得一般，不過聽聽下又幾正，已入我songlist，推薦俾大家！

六： Be water！轉場！

Monchats玩左一排已經開始覺得悶，一黎太多台灣人，二黎就算係香港人都未必搵到年齡差唔多。如果我粗略估計，台灣人對香港人大約係6:4，而係香港人入面，中學生：大學生：上班族嘅比例大約為5:3:2。

雖然係咁，每當我send invitation 俾香港大學生嘅時候，通常10個有7,8個都會match到，但之後傾唔傾到落去，或者就真係要啲緣分啦。老實講，大家各自都有自己生活（特別係學生一族），如果剛開始第一兩句俾人hea復我係十分理解，因為我自己都會hea復人。但如果各位巴打想係呢個App識人，我覺得如果主動啲講野，俾啲熱情回應，多數啲女仔都會應翻你！如果一個唔應就第二個，反正呢個App match都好多下！

推薦程度：

所以之後，我就越黎越少用MonChats，只係得閒online keep住同Regina每日一兩句咁。不過身為好奇寶寶嘅我，又點會因為一個App就停止我嘅探索之旅？所以我就開始試第二個App，而佢就係Goop。

七。 Goop 1：網上交友居然有靚女？

乜野係Goop?
一如既往，先同大家介紹下咩交Goop先。

最近，香港大學生都在玩一個橙色的社交App，這個App的名字是Gööp。Gööp上架不足一年，已一度登上App Store社交程式的首五位。現在，香港每三個大學生，就有一個在玩Gööp，可見其受歡迎程度極高。

上邊個段係上網Copy出黎，不過應該都真係幾多大學生都有用，最少Regina同我身邊嘅朋友大多數都聽過。咁其實咩黎呢？老實講就好似連登咁，佢係一個Forum，而同連登唔同嘅地方係連登無Pm功能而Goop有。咁有Pm功能就會有咩？就會有交友Post。咁我分別就係兩個頻道(分別係自己大學嘅頻道同全部大學嘅頻道)入面搵左四個人傾計。老實講呢四個人都有各自嘅特別之處，但未必每一個都夠材料寫一篇，如果大家想知多少少再講。

不過翻黎一開始嘅問題先，點解我會選擇Goop？一黎，我想搵翻大學生傾計，起碼大家話題貼近啲，而且代溝細啲；二黎我本身都有用開Goop，平日當Forum咁食花生。

第一個Match
佢係係一個純屬搵人傾計（並唔係搵對象！）嘅post入面搵人傾計，而我就主動邀請佢pm。咁傾左幾耐呢？一個通宵。所以，我自己覺得網上交友黎講，過唔過到第一晚，真係一道高墻。過到一晚仲會繼續傾，有可能真係叫啱傾或者有緣分；但如果過唔到，只能講連最基本大家連共同話題都無乜。不過呢，呢個女仔我感覺到（毒撚直覺），我地其實係仲有好多話題未講。

佢叫咩名？我係唔記得嘅，暫且叫佢Natalie先啦。佢係一個好Yo嘅人，有住Hall，今年Year 1。我咁毒佢咁Yo，點解我會話我地好似有好多話題？一黎，我地大家都好中意一套美劇（套劇都唔算非常熱門）；二黎，我分享左我Freshman時參加一個Soc嘅on9經歷，但佢可以好投入咁討論。而我地個晚傾嘅話題，其實唔多但我自覺都幾深入。傾計嘅時候，Natalie俾我嘅感覺係，佢本身都係好識social嘅人，再加上佢參加嘅唔同活動，更令我確信佢本身都好Yo。而且佢應該係一個活在當下嘅人，仲好有自己唸法。

同到Natalie傾計係開心嘅，因為我本身朋友圈子入面已經無乜人有睇美劇，而呢次係我第一次識到啲人係同我一樣中意個套劇。而且係討論美劇嘅話題，發現好多套大家都睇過嘅劇，唯有講大家喜好都差唔多

有一段對話我幾深刻嘅就係，佢講自己上個Sem pass fail左幾個courses，然後一次lecture都無翻，走嗮啲assignment 同 projects，結果兩個真係Fail嗮；不過係佢letter grade嘅courses入面，佢又考得唔錯啵。

老實講，本身我覺得網上交友嘅人，不論男女，內心都一定有啲空虛寂寞。如果自己真係有料，又點洗用呢啲方法識人呢。如果話返工圈子細都可接受，但身為學生不同soc不同ocamp等活動，只要夠主動正正常常都應該會識到少少人。

不過Natalie應該真係單純個日無聊，想搵人吹下水Zip下時間。呢種心態我完全接受，第一佢本身都唔係係搵對象嘅post到留名，第二我自己都係類似心態，想同人傾下計（只不過我係本身無frd而佢大把frd）。（如果有朋友係本身現實生活好多frd但都有玩apps都可以講下點解，我自己覺得呢段有少少主觀）

最後最後，我地傾到4點定5點，我話我要訓覺覺了。
我：老人家要訓了 之後得閒就搵我傾計啦 （無錯又係呢啲垃圾收尾）
Natalie: 好啦Goodnight. 你想唔想交換個ig
我： --> -->
我同佢講左咁樣對佢唔公平，因為我IG係無自己樣嘅相，跟住佢都照交換。結果，佢都肯同我交換。咁我身為連登仔，閱女無數，當然要過閱一下。其實都幾靚嘅，不過個style就唔係我個type，不過都可以有8/10（利申啲朋友話我咩女都覺得靚）。但我見到佢多姿多彩嘅生活，就覺得自己同佢有段距離，如果我地無交換IG我從來都唔會覺到呢段差距。

有一次佢IG story post左自己玩鋤大dee，跟住手拎四條dee四條Ace。咁我就reply下story搭訕，不過其實我個reply係好hea ，而佢過左十幾嘅鐘後都俾翻個好hea嘅reply，然後就沒有然後了。

內心小劇場又來了。網上識人，大家都包裝到自己完美無瑕。連登仔FG可以50K，企係度同訓係度都可以180cm，大家都係讀緊神科。當然啦，我唔係話呢個世界無啲咁勁咁完美嘅人，但係係網上，人會無意識地美化左自己。就好似，你的確係讀緊神科，但其實得160高。咁網上嘅時候，就自然唔會講到高度嘅話題。所謂你唔講無人知，反正大家都9up。

不過一旦交換左真實嘅聯絡方法，it is all getting too real。網上傾得再開心都好，但都會知道自己同佢係兩個世界嘅人。匿名傾計可以秒回你，因為佢今日無聊；聽日就有其他野玩不了。人就是愛比較，比較下就見到自己不足，唔知自己呢幾年做過乜。通常啲人爛grade，係因為佢地好yo多活動，但如果每日都已經廢青生活無野做，仲爛grade，咁大學生活我到低做過啲乜？

所以，由呢次入面我學到要，提升自己價值，搵到自己目標同方向。讀書廢唔係問題，但如果廢得黎又無自己特別之處，就有少少問題啦。第二就係，要闊闊自己眼界。就正如，因為我都有睇美劇，所以我同Natalie有好多共同話題；換句講法，如果今日我乜都識少少，咁咪同任何一個人都有話題囉。所以，連登仔，共勉之！

而家再唸多一步，可能大家都係寂寞的人。畢竟post得ig嘅都係啲開心野 可能每個人都係寂寞而獨立嘅個體啦。

btw有無人可以正評，負評都得，而家好似單機版連登

Sor P牌比唔到

其實玩完膠友app仲空虛

真啊！
一開頭都仲有新鮮感，但之後就越黎越悶，每次嘅對話都係重重複複，再加上虛擬世界嘅關係太無真實感，就算傾得耐都唔會上心（最起碼我係咁）。

呢個故事都會有個小小嘅結局，可以期待一下

八。Goop 2：不擅辭令的女仔

不論連登，或者其他網上平台，都見到有唔少女仔話香港男仔（特別係交友App上嘅男仔）講野好悶，每次對話都係審犯咁審，又唔識表達自己等等。當然啦，身為連登外交部嘅我對呢啲言論感到十分失望同遺憾，覺得只係有些人如獲至寶，好似發現一個天大醜聞，最重要係一部分嘅男仔並不代表全部男仔（藍絲tone）。

但無可否認，空穴來風未必無因。畢竟總有人係不擅辭令，但呢個並唔係佢嘅問題，可能係佢平日圈子入面無咩朋友可以練習，又或者係佢唔知點樣同人有一個有趣互動嘅對話等等。不過呢一類固定印象，通常都擺係男性上（正如通常毒撚都係形容男仔），而我係Goop到就見到一個令我感覺（感覺咋真人係點我都唔知）佢係不擅長講野嘅女仔。

係咩機緣巧合下會match到佢呢？同Natalie唔同，佢係係一個搵對象嘅Post度留名，不過佢特別寫明純傾計都ok。而我同佢嘅特別之處係，大家都係讀同一個Faculty，所以我就邀請左佢。

佢嘅名，一如既往，係唔記得嘅！不過我地就叫佢Joyce先啦。老實講，我同Joyce傾計嘅時間，可以話係一個禮拜，都可以話係一日都無。點解咁講呢？因為match到嘅時候joyce去緊旅行。咁老實講如果對象去緊旅行，我都無可能expect佢可以俾一晚通宵我秒回啦。所以大家嘅message都係得閒就應下咁，拖左大約一個禮拜。

Joyce同我本身係身份背景都有一段好大嘅距離。例如佢去旅行嘅地方，係我呢一世都唔知有無機會去嘅地方（利申窮撚）；或者佢讀嘅科，雖然係同一個faculty但都同我差天共地（知我講緊咩嘅可能大家就係同一間U了）。

Joyce俾我嘅感覺係，佢係一個好認真好謹慎嘅人，例如佢帶左份assignment邊旅行邊做，又例如佢唔係deadline fighter反而會係一個禮拜前做好嗮啲野。呢啲的確係優點黎，不過同一個hea底嘅我比較就見到兩個人完全唔同世界，不論係背景又或者係做人處事。

以下為真實對話：
我：我身邊都好少一啲咁認真謹慎嘅朋友，通常識親嘅都係豬朋狗友
Joyce：唔係架我都好大頭蝦。不過deadline fighter真係不了 ...(下省30字）

一個人hea復同認真復，我覺得字數係一個好好嘅指標。但點解我會話Joyce唔係幾擅長講野？因為我覺得一個流暢嘅對話，就好似傳波遊戲咁，要接得實個波，更要識傳翻個波俾人。Joyce完全接到個波，但接到實一實，就無再傳波了。例如本身只係講緊一件好小嘅生活事，佢俾左段相對都幾長嘅回應，但全部大多停留fact上面，實在有啲難應。例如，好似上邊嘅段我省略左嘅部分，就係講佢平日點樣交功課(e.g.早一個禮拜開始做，跟住deadline前三日final check，最後一日改grammar)。一段咁factual嘅對話，我自己覺得elaborate嘅空間實在不大（不過當然都可能係我廢啦。）。

老實講，係咪真係完全無回應空間？ 並唔係！只不過係交友app上邊，我能夠搵到更多有趣嘅人傾計，傾更多有趣嘅話題，點解要浪費時間係度同你傾點樣做assignment？當然啦，我唔否認呢否認上邊呢一段全部都係我嘅主觀想法，可能一個剛認識嘅朋友話題真係會講呢啲。不過換個講法，如果呢個朋友我係現實認識嘅，我一定會俾足回應佢。原因可能係交友App都不知不覺咁改變左我心態，覺得網上要搵人傾計實在太易，唔需要咁辛苦自己傾一啲相對無聊嘅話題；但一翻黎現實，傾計每一句都影響緊我真實嘅生活，就算對話幾無聊都好呢個人都會再見面，要俾翻啲面大家。

做個小總結，我feel到佢係有心想繼續傾計，不過對我黎講實在有啲悶，所以最後大家都不了了之。 最後祝Joyce係Goop上搵到佢想搵嘅野，不論係朋友或者對象都好。

Joyce傾左頭個幾句之後，就直接問想唔想交換Tg。當然its not a big deal，不過我本身唔係telegram用家，只係係社會運動開始後用黎睇channel，估唔到我同而家流行嘅社交Apps有少少脫節。

第一個match同你傾左通宵竟然唔accept,我屌出聲,係度講祝福祝福有乜用,你已經hurt左人

首先多謝你回應先

無可否認你都有道理。我玩apps嘅時間都唔算耐，但我自己覺得傾一晚其實唔代表啲乜，傾得一晚老實講都係round下啲個人資料。就正如，其實我都match過其他女仔，大家都傾左一晚但第二日佢就自己quit左。你問我有無啲啲唔開心？當然有，但感受就唔係好大，好快就平伏到。

我覺得大多數人係呢啲App都只不過係想搵個樹窿陪自己吹下水，所以我覺得自己都無咩唔啱。當然啦如果佢表明佢係搵對象，而我無緣無故消失咁固然係我錯。

不過我用自己嘅觀點黎代表全部人就未免太自大，我都明你嘅意思但我覺得呢個只係觀點與角度，希望你明我講咩有啲1999。

最撚麻煩係開完話題 啲女淨係識講 嗯 哦 玩到冇哂癮

巴打你係讀緊書定翻工？可能我match嘅都係學生，無咁現實同埋離地少少，好少見有人真係hea復到咁。

不過睇開啲啦，如果覺得未悶嘅咪match過第二個囉；但如果覺得灰就索性唔玩

讀緊書 玩到冇心情玩 del撚咗 一係就好似我上面咁講咁 一係就match完啲人即走 咁嘅情況仲要唔止一次

咁你可能可以試下我個幾個app 最起碼啲人都唔係話真係咁hea復

不過del左app就唔好down翻啦，因為我自己最後都del左（劇透），但頭個幾日都好懷念玩app嘅時候晚晚都有人陪自己傾計，但一想到呢啲傾計嘅人99%都無機會做現實嘅朋友，就覺得一切都好無謂

而家聽到交友app都開始有啲抗拒

連登識人會唔會好d 玩過goodnight一晚無match到人

未試過連登識人

不過除左Monschat都可以試下Heymandi （我之後都會講呢個app）。呢個app你只要係夜晚玩，跟住句自介打自己歲數，搵翻啲差唔多歲數嘅都好易match到（利申唔係廣告，可能我好彩啦）

我個時句自介類似係： 20大學巴 好悶

不過呢個故仔唔係叫大家玩app識人，反而我係想帶出嘅係玩app會玩到自己好空虛，如果有睇故就會見到其實我每個女仔都唔記得佢嘅名，你覺得如果現實新識嘅朋友會唔會咁容易唔記得一個人？當一切都來得太簡單嘅時候，就會無乜興趣繼續玩。不過呢啲好主觀嘅，只要你覺得有意思就去做啦No offense

其實我都係係開始寫故前幾日先del，一開始想法都係想係夜晚搵啲野做下，代替平日玩app，廢事咁悶 因為如果我一悶，啲app就引誘我繼續玩，玩完又覺得空虛，不斷惡性循環

所以，巴打你清高過我好多！

其實好似睇劇咁 煲緊好開心 煲完好空虛

冇話咩清唔清高嘅 一開頭都係諗住搵個人吹吓水算 越玩越灰就冇再玩

九。Goop 3：一個特別嘅女仔同我見過最9upper嘅女仔

距離我一開始接觸交友App都已經大約過左兩個禮拜，我自覺而家嘅我學識左小小技巧，令到大家嘅對話可以持久啲。

1. 講野要派多少少膠，9up多少少，又或者講多少少野。如果唔係啲話題好快講嗮，其實就係細水長流嘅道理。
2. Building on 1，其實姐係自己講野要自信少少，唔好覺得人地唔想知你啲野，而選擇唔講；唔好覺得自己講野悶，所以收收埋埋啲on9野
3. 傾完一晚之後嘅結尾唔好只係留一句goodnight，因為第二日要搵翻人中間個連接就好差。相反可以試下開半個話題，等聽日大家可以繼續傾。

所以，當我覺得自己傾計技巧有所提升後，我決定係Goop到自己留名，等人搵我。我全部自我簡介都無寫，只係寫左讀咩科同year幾，但表明自己純搵人傾計。結果，我收到兩個invitation，已經遠高於其他寫滿嗮自介嘅男仔。我覺得原因都係得一個，其實大家都唔係想搵對象，只係想有人可以陪下自己傾計。

第一個叫Mary （唔記得亂寫的）。一個少少特別嘅女仔。例如，中意睇印度電視劇。除左特別嘅興趣，佢價值觀同我有啲位都幾類似，例如佢覺得大多數人都一模一樣，所以佢想同啲特別嘅人傾下計。

我：咁你咪覺得我好特別？（笑喊）
Mary：特別啊。我覺得你會俾啲意想唔到嘅回復我

但我覺得自己只係中意派下膠，多謝佢嘅欣賞。仲有一點比較特別嘅係，係我第一日高墻定理之下，佢係第一個女仔（都係唯一一個女仔）主動係第二日搵翻我。其中一個原因我估係因為個晚我地開左半個topic但無繼續到。

仲有我地討論過少少交友app風氣

我：喂我地又dead air 啦，有少少kam （emoji）
Mary： 唔係囉我地已經算好。有好多男仔同我傾左幾句之後就潛左水，之前仲有個男仔問我係咪唔識同男仔傾計

我都唔知我quote呢段想帶出啲咩message，單純呢段對話我覺得幾有意思。不過最後，我地都敵不過時間，傾左兩日定三日通宵，悶了，大家每日一兩句，最後大家都hea回，完！

第二個叫Alice（都係唔記得亂寫的）。佢話會match我原因係大家讀嘅科都差唔多。而Alice嘅特點就係佢夠嗮on9。我本身份人都好膠，不過佢講野仲膠過我，有時我都唔知要點樣俾回應。例如，係傾左頭個幾句之後，佢會叫我寶寶（講笑個種，唔係flirt），仲會話自己有總共有七個寶寶。第一晚大家都係秒回左一個通宵，但其實呢一晚，對話係完全無內容可言，關於佢嘅任何野我都係唔知道（除左讀咩科）。所以我真係幾佩服，有人可以9up度同我咁嘅程度，我甚至有少少懷疑佢係咪男仔。不過呢件事都間接證明左我睇法係有用，講多啲膠野可以令對話持續耐啲。

過左一晚之後，我對佢嘅好奇心依在，但佢就突然潛水了，跟住過左幾日又上水，跟住講左一兩句又潛水，跟住再過幾日（其實就係琴日）又上水。佢話自己呢排好多功課搞，係咪藉口我就唔深究啦，因為我都無乜所謂。

不過不得不提，到目前為止同大家介紹過嘅，Alice我係覺得留下第二深刻嘅印象（第一名之後再介紹），可能我都中意啲夠On9嘅人，俾人派下膠都幾開心，最少暫時係煩惱生活中抽身！

以上就係我係Goop識到嘅四個人。之後我都又轉場去左第三個app，都係我最後玩嘅一個app，叫heymandi。

最後heymandi呢個app，有深刻印象嘅女仔並不多，不過match就真係好多。

講完呢個app就入結局了，如果有人睇到呢度多謝大家聽我廢up咁耐。一個好故事要有起承轉合，但我呢個故事只係不斷陳述，你地都堅持到咁耐，respect！

BTW 如果對其中一個女仔嘅故事有興趣，都可以cm我再講多少少。雖然我同佢地都只係傾左一陣計我都分享唔到啲乜

有冇個女仔係你上咗心嘅

無，如果你講係愛情上嘅上心。

唯一叫做有有少少感覺嘅係最後heymandi女仔。因為樣又無，真人又未見，性格又唔知，好難沈船

不過換句講法，經過呢個月我都相信有人會因為app識到另一半，但前提一定要約左出黎先。呢步我覺得係最基本，最起碼做朋友先，之後有無好感個啲就係後話

我同heymandi個女仔都有討論過呢個問題(學術討論而唔係討論我地之間有無機)，佢一開頭都唔同意交友app會搵到另一半。

但我舉左個比喻，交友app就好似你去join義工活動。如果你無約人出黎，你永遠都唔會識到呢個朋友，而只係知道有呢個人存在；而交友app只不過係另一個平台，如果想同人做朋友，最終都係要單獨出黎。唯一唔同，做義工，你可能可以一班人一齊約，但交友app就一定係單對單。

至於如果單純做朋友，alice同heymandi個個女仔都會想，仲有Regina囉畢竟都傾得算耐。

樓豬快d寫埋

今日樓豬久遺地出左街，有啲攰
睇下今晚出唔出到